美國會領袖促特朗普G7商港問題

美國會領袖促特朗普G7商港問題

美國會參議院多數黨領袖麥康奈爾日前發文，警告中國鎮壓香港將面臨「痛苦代價」。

【本報訊】七大工業國組織（G7）峯會今起一連三日在法國比亞里茨（Biarritz）召開，美國國會及行政當局中國委員會主席麥高文（Jim McGovern）促請與會的特朗普在會上與其他領袖討論香港問題，要求北京遵守《中英聯合聲明》的精神和條款；法國著名漢學家白夏（Jean-Philippe Béja）則公開呼籲成員國在會上關注香港局勢，他指香港議題沒列入峯會日程，但事實上香港狀況關乎全球所有國家。

相關新聞：警殺入德福民居射催淚彈 街坊叫收隊

籲京遵守中英聯合聲明

G7成員國包括美國、加拿大、法國、意大利、日本、英國及德國，至於另一成員國俄羅斯則被凍結會籍。麥高文及共同主席魯比奧（Marco Rubio）發表聯合聲明，要求特朗普與習近平討論香港問題，講述香港自治、人權和基本自由遭受的持續威脅。聲明指出，特朗普及國際社會應明確在會上要求北京應遵守《中英聯合聲明》的精神和條款，認為北京干預香港和平示威，進一步損害中國雙邊和多邊關係。他們指出，若香港繼續受損，美國和全球利益都受威脅，希望能迫使習堅守國際承諾，令習明白香港問題會將影響中美協議。

達特茅斯學院貿易史專家艾爾文（Douglas Irwin）估計，香港問題絕對會在G7討論。他解釋：「如果中國再干預香港，一定會影響G7國家利益，我相信會議會對中國施壓，態度甚至比美國強硬，相信中國會不容易說服這些國家。」美國國會參議院多數黨領袖麥康奈爾（Mitch McConnell）日前亦在《華爾街日報》發表一篇措辭強硬的文章「我們與香港站在一起（We Stand With Hong Kong）」，警告如鎮壓香港，中國將面臨「痛苦代價」。

而法國漢學家白夏在法國《世界報》撰文中寫道：如果七國集團領袖對北京領導人的威脅與恐嚇視若無睹，那還有誰膽敢走上街頭，捍衞啟蒙運動先哲提出的最基本人權？兩年前峯會舉行時，沒有一方就劉曉波一事發表任何評論。今天回到曾起草《人權宣言》的法國，同樣的卑鄙懦弱會否再度重演？

AlJazeera/路透社

上一則
上一則
鄺俊宇：港人團結令777「收唔到科」

下一則
下一則
賓館、駕校作選民地址種票

警殺入德福民居射催淚彈 街坊叫收隊
五智慧燈柱被毀 藏內地監控廠商組件
保安改密碼 查黑衣住客麗晶爆衝突 警拉兩人
警鐵合作未遊行 先封半條觀塘綫
示威者闖九龍灣站 專列載警「處理」
無阻抗爭心 陸路不通搭街渡
條例規定須維持服務
香港之路 21萬人牽手響應
荃葵青遊行改道 獲不反對通知書
梁振英上月施壓 促港鐵封站
港鐵禁制令 高院印章串錯字
荃灣捱斬斷腳筋青年不敢報警 怕變被告
「現實比小說荒謬」創作科幻反送中
元朗恐襲 警再拘一人涉暴動
施安娜離職港龍不回頭寧捱餓也要自由
國泰再憑fb截圖炒機師
打壓「和你塞」警無差別查車
旅客早到16小時 未見堵塞
10大學生遊珠峯一度失聯「說錯話」被扣查逾日
英領館職員獲釋回港
12歲仔北上遭單獨查問
裝備店東無懼恐嚇「港人有需要都會繼續做」
積木迷用1,500塊Lego砌出警民對望
林鄭又籲對話「大家都累」
建制派倡鄭若驊下台 改組行會
官媒軟攻 叫「港朋友做正確選擇」
鄺俊宇：港人團結令777「收唔到科」
賓館、駕校作選民地址種票
藍絲圍港台襲記者 警懶理
男子當街強吻 陳淑莊報警
林鄭無視和理非 勇武再上街九龍大混戰 青年遭橡膠彈射眼

9月1 (日) 一定係機場
9月14中秋,未必CALL 到人, 所以
9月6 (六), 9 月7(日) 連續2日一定係機場
之後既每個星期六/日 要起碼有一日一定係機場

pls help

9月1 (日) 一定係機場
9月14中秋,未必CALL 到人, 所以
9月7 (六), 9 月8(日) 連續2日一定係機場
之後既每個星期六/日 要起碼有一日一定係機場，乜撚都要讓路!!

聽日826 仲有國泰城

跪求大家簽爆佢！
＃Chinazi #chinazism

我都開始唔知外國可以點幫
就算中共喺G7 say yes
我地真係會信咩？
佢日撚日都指鹿為馬，簽咗又話係歷史文件
reform政府警隊係基本，仲要剷撚咗支聯辦……
我地幾時先可以有自己嘅independence day

需要有人做蔣介石

首先 G7冇中國份

冇人做蘇俄就真

sor, 柒咗😂